經濟部通過安達再塑於苗栗投資 設置再生塑膠料與SRF廠 | 聯合新聞網	
2023-10-26	
https://udn.com/news/story/7238/7531300	
經濟部投資台灣事務所今(26)日舉行「中小企業加速投資行動方案」聯審會議，再添一家中小企業「安達再塑」擴大投資台灣。安達再塑將投資8,000萬元，於苗栗設置再生塑膠料與SRF廠。經濟部表示，由於氣候變遷對環境造成的影響甚鉅，全球主要國家陸續宣示「2050淨零排放」的決心，我國亦於2022年3月公布「臺灣2050淨零排放路徑及策略總說明」，內容包含推動循環經濟，以原料替代與使用固體再生燃料(SRF)等作法，降低損耗天然能源。投資台灣務所表示，「安達再塑」看好能源轉型的商機，擬聘僱35名本國員工，投資逾8千萬於苗栗縣設置再生循環材料產線，導入低碳、自動化設備與機聯網系統，製造再生塑膠料與SRF，提供塑膠、造紙、紡織等產業，作為工業原料或替代燃料使用；安達再塑將持續研究環保相關技術，研發符合國際標準的產品，深耕循環經濟產業，協助達成淨零碳排的目標。經濟部表示，目前「中小企業加速投資行動方案」已通過940家企業投資約4,367億元，帶來3萬4,960個本國就業機會。「投資臺灣三大方案」迄今已帶動1,414家企業投資約2兆1,517億元，預估創造14萬8,071個本國就業機會，後續尚有19家企業排隊待審。▪ 他讚台中房子新、市容乾淨「台北反而像鄉下」 網揭台中缺點
 ▪ 北市蛋黃區50年公寓「天價裝潢費」曝光 網：一堆吃米不知米價
 ▪ 1坪賣近百萬元創新高紀錄 「木都」嘉義市老屋地點曝
 ▪ 彰化人台中買「帝寶」踩雷 持有7年慘賠2117萬
 ▪ 通勤增20分鐘等同減薪19% 他曝企業選址這點最重要